# Ludek Janda <ljanda@redhat.com>, 2018. #zanata
# Ludek Janda <ljanda@redhat.com>, 2020. #zanata
# simmon <simmon@nplob.com>, 2021.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-07-02 15:52+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2022-05-04 14:10+0000\n"
"Last-Translator: 김인수 <simmon@nplob.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://translate.fedoraproject.org/projects/"
"oscap-anaconda-addon/rhel9-branch/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.12.1\n"

#: ../org_fedora_oscap/common.py:358
#, python-brace-format
msgid "Error extracting archive as a zipfile: {exc}"
msgstr "zipfile로 압축 해제 중 오류가 발생하였습니다: {exc}"

#: ../org_fedora_oscap/content_discovery.py:189
#, python-brace-format
msgid ""
"Integrity check of the content failed - {hash_obj.name} hash didn't match"
msgstr "내용 무결성 검사에 실패 - {hash_obj.name} 해쉬가 일치하지 않습니다"

#: ../org_fedora_oscap/data_fetch.py:117
msgid "Network connection needed to fetch data."
msgstr "자료를 가져올 때에 네트워크 연결이 필요합니다."

#: ../org_fedora_oscap/data_fetch.py:262
#, python-brace-format
msgid ""
"Failed to fetch data - the request returned HTTP error code {return_code}"
msgstr ""
"자료 가져오기에 실패 - 요청은 HTTP 오류 코드 {return_code}를 반환했습니다"

#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:441
#, python-brace-format
msgid ""
"{0} must be on a separate partition or logical volume and has to be created "
"in the partitioning layout before installation can occur with a security "
"profile"
msgstr ""
"{0}은 별도의 파티션이나 논리 볼륨이 있어야 하며 보안 프로파일이 설치되기 전"
"에 파티션 레이아웃을 만들어야 합니다"

#. template for the message
#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:452
#, python-format
msgid ""
"mount option '%(mount_option)s' added for the mount point %(mount_point)s"
msgstr ""
"적재 지점 %(mount_point)s의 적재 옵션 '%(mount_option)s'가 추가되었습니다"

#. root password was not set
#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:560
#, python-format
msgid "make sure to create password with minimal length of %d characters"
msgstr "최소 %d자 이상으로 비밀번호를 만들어야 합니다"

#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:567
msgid "cannot check root password length (password is crypted)"
msgstr "root 비밀번호 길이를 확인 할 수 없습니다 (비밀번호가 암호화됩니다)"

#. too short
#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:573
#, python-format
msgid ""
"root password is too short, a longer one with at least %d characters is "
"required"
msgstr "root 비밀번호가 너무 짧습니다. 최소 %d자 이어야 합니다"

#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:712
#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:727
#, python-format
msgid "package '%s' has been added to the list of to be installed packages"
msgstr "꾸러미(package) '%s'가 설치할 꾸러미(packages) 목록에 추가되었습니다"

#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:737
#, python-brace-format
msgid ""
"package '{package}' has been added to the list of excluded packages, but it "
"can't be removed from the current software selection without breaking the "
"installation."
msgstr ""
"꾸러미 '{package}'가 제외된 꾸러미 목록에 추가되었지만 설치를 중단하지 않고 "
"현재 소프트웨어 선택에서 제거할 수 없습니다."

#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:744
#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:759
#, python-format
msgid "package '%s' has been added to the list of excluded packages"
msgstr "꾸러미(package) '%s'가 제외된 꾸러미(package) 목록에 추가되었습니다"

#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:866
msgid "Kdump will be disabled on startup"
msgstr "시작시 Kdump가 비활성화됩니다"

#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:868
msgid "Kdump will be enabled on startup"
msgstr "시작시 Kdump가 활성화됩니다"

#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:1026
msgid "Firewall will be disabled on startup"
msgstr "시작시 방화벽이 비활성화됩니다"

#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:1033
msgid "Firewall will be enabled on startup"
msgstr "시작시 방화벽이 활성화됩니다"

#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:1041
#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:1080
#, python-format
msgid ""
"service '%s' has been added to the list of services to be added to the "
"firewall"
msgstr "서비스 '%s'가 방화벽에 추가 할 서비스 목록에 추가되었습니다"

#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:1048
#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:1093
#, python-format
msgid ""
"port '%s' has been added to the list of ports to be added to the firewall"
msgstr "포트 '%s'가 방화벽에 추가할 포트 목록에 추가되었습니다"

#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:1055
#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:1106
#, python-format
msgid ""
"trust '%s' has been added to the list of trusts to be added to the firewall"
msgstr "신뢰 '%s가 방화벽에 추가할 신뢰 목록에 추가되었습니다"

#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:1118
#: ../org_fedora_oscap/rule_handling.py:1133
#, python-format
msgid ""
"service '%s' has been added to the list of services to be removed from the "
"firewall"
msgstr "서비스 '%s'가 방화벽에서 제거할 서비스 목록에 추가되었습니다"

#: ../org_fedora_oscap/service/installation.py:41
msgid "The integrity check of the security content failed."
msgstr "보안 내용의 무결성 검사가 실패했습니다."

#: ../org_fedora_oscap/service/installation.py:46
msgid "There was an error fetching and loading the security content:\n"
msgstr "가져오기와 보안 내용 적재 중에 오류가 발생하였습니다:\n"

#: ../org_fedora_oscap/service/installation.py:51
#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:793
msgid "There was an unexpected problem with the supplied content."
msgstr "제시된 내용에 예상치 못한 문제가 있습니다."

#: ../org_fedora_oscap/service/installation.py:56
msgid "The installation should be aborted."
msgstr "설치가 중지되었습니다."

#: ../org_fedora_oscap/service/installation.py:148
msgid "Wrong configuration detected!"
msgstr "잘못된 구성이 감지되었습니다!"

#: ../org_fedora_oscap/service/oscap.py:121
msgid "You have used more than one oscap addon sections in the kickstart. "
msgstr "킥스타트에서 하나 이상의 oscap 추가 부분을 사용했습니다. "

#: ../org_fedora_oscap/service/oscap.py:135
#, python-brace-format
msgid ""
"You have configured the oscap addon using '{used_section_header}' section. "
msgstr "'{used_section_header}' 부분을 사용하여 oscap 추가를 구성했습니다. "

#. title of the spoke (will be displayed on the hub)
#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:201
msgid "_Security Profile"
msgstr "_보안 프로파일"

#. the first status provided
#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:228
msgid "Not ready"
msgstr "준비되지 않음"

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:393
msgid "Fetching content data"
msgstr "내용 자료를 가져오는 중"

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:431
msgid "Fetch complete, analyzing data."
msgstr "가져오기 완료, 자료를 분석 중."

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:643
#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:1072
msgid "No profile selected"
msgstr "프로파일이 선택되지 않았습니다"

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:648
msgid "No rules for the pre-installation phase"
msgstr "사전 설치 단계의 규칙이 없습니다"

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:801
msgid "Invalid content provided. Enter a different URL, please."
msgstr "잘못된 내용이 입력되었습니다. 다른 URL을 입력하십시오."

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:809
msgid "Invalid or unsupported content URL, please enter a different one."
msgstr "유효하지 않거나 지원되지 않는 내용 URL입니다. 다른 URL을 입력하십시오."

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:817
msgid "Failed to fetch content. Enter a different URL, please."
msgstr "내용을 가져오지 못했습니다. 다른 URL을 입력하세요."

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:825
msgid ""
"Network error encountered when fetching data. Please check that network is "
"setup and working."
msgstr ""
"내용을 가져오는 중 네트워크 오류가 발생했습니다. 네트워크가 제대로 작동하는"
"지 확인하십시오."

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:834
msgid "The integrity check of the content failed. Cannot use the content."
msgstr "내용 무결성 검사에 실패했습니다. 내용을 사용 할 수 없습니다."

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:842
#, python-format
msgid "Failed to extract content (%s). Enter a different URL, please."
msgstr "내용 (%s)를 가져오지 못했습니다. 다른 URL을 입력하십시오."

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:860
#, python-format
msgid ""
"Profile with ID '%s' not defined in the content. Select a different profile, "
"please"
msgstr ""
"ID '%s'가 프로파일에 정의되어 있지 않습니다. 다른 프로파일을 선택하세요"

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:879
msgid "Not applying security profile"
msgstr "보안 프로파일을 적용하지 않음"

#. TRANSLATORS: the other choice if SCAP Security Guide is also
#. available
#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:921
msgid " or enter data stream content or archive URL below:"
msgstr " 자료 스트림 내용을 입력하거나 아래 URL 저장소:"

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:925 tmp/oscap.glade.h:12
msgid ""
"No content found. Please enter data stream content or archive URL below:"
msgstr ""
"내용이 없습니다. 자료 스트림 내용을를 입력하거나 또는 아래 URL을 저장소를 입"
"력하세요:"

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:1062
msgid "Error fetching and loading content"
msgstr "내용 가져오기와 적재 오류"

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:1069
msgid "No content found"
msgstr "내용을 찾을 수 없음"

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:1080
msgid "Misconfiguration detected"
msgstr "설정 오류가 감지되었습니다"

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:1086
msgid "Warnings appeared"
msgstr "경고가 표시되었습니다"

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:1088
msgid "Everything okay"
msgstr "모든 것이 정상입니다"

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:1170
msgid "Invalid or unsupported URL"
msgstr "유효하지 않거나 지원되지 않는 URL"

#: ../org_fedora_oscap/gui/spokes/oscap.py:1176 tmp/oscap.glade.h:14
msgid "Fetching content..."
msgstr "컨텐츠 가져오는 중..."

#: tmp/oscap.glade.h:1
msgid "SECURITY PROFILE"
msgstr "보안 프로파일"

#: tmp/oscap.glade.h:2
msgid "_Change content"
msgstr "컨텐츠 변경(_C)"

#: tmp/oscap.glade.h:3
msgid "Apply security policy:"
msgstr "보안 정책 적용:"

#: tmp/oscap.glade.h:4
msgid "Data stream:"
msgstr "데이터 스트림:"

#: tmp/oscap.glade.h:5
msgid "Checklist:"
msgstr "검사 목록:"

#: tmp/oscap.glade.h:6
msgid "Choose profile below:"
msgstr "아래 프로파일 선택:"

# auto translated by TM merge from project: RHOSP Director Installation and
# Usage , version: 11-Korean, DocId: master
#: tmp/oscap.glade.h:7
msgid "Profile"
msgstr "프로파일"

#: tmp/oscap.glade.h:8
msgid "Selected"
msgstr "선택됩니다"

#: tmp/oscap.glade.h:9
msgid "_Select profile"
msgstr "프로파일 선택(_S)"

#: tmp/oscap.glade.h:10
msgid "Changes that were done or need to be done:"
msgstr "완료된 변경사항 또는 필요한 변경사항:"

#: tmp/oscap.glade.h:11
msgid "_Use SCAP Security Guide"
msgstr "SCAP 보안 가이드 사용(_U)"

#: tmp/oscap.glade.h:13
msgid "_Fetch"
msgstr "가져오기(_F)"

#~ msgid "Do you wish to continue anyway?"
#~ msgstr "계속 진행 할까요?"

#~ msgid ""
#~ "There was an error fetching and loading the security content:\n"
#~ "%s\n"
#~ "The installation should be aborted. Do you wish to continue anyway?"
#~ msgstr ""
#~ "보안 내용 가져오기 및 적재 중 오류가 발생했습니다.:\n"
#~ "%s\n"
#~ "설치를 중단해야 합니다. 계속 진행하겠습니까?"

#~ msgid ""
#~ "The integrity check of the security content failed.\n"
#~ "The installation should be aborted. Do you wish to continue anyway?"
#~ msgstr ""
#~ "보안 내용에 대한 무결성 검사에 실패했습니다.\n"
#~ "설치를 중단해야 합니다. 계속 진행하겠습니까?"
